pomnik fryderyka chopina w tiranie autorstwa polskiego rzeźbiarza andrzeja renesa ufundowany przez międzynarodową fundację im fryderyka chopina został odsłonięty listopada przez aleksandra kwaśniewskiego to jedyny pomnik kompozytora a ponadto jedyny pomnik obcokrajowca w albanii bibliografia